全球暖化刻不容緩！

開冷氣排放嘅二氧化碳係一種溫室氣體

溫室氣體的共同點，就在於它們能夠吸收紅外線。由於太陽輻射以可見光居多，這些可見光可直接穿透大氣層，到達並加熱地面。而加熱後的地面會發射紅外線從而釋放熱量，但這些紅外線不能穿透大氣層，因此熱量就保留在地面附近的大氣中，從而造成溫室效應。
水蒸氣是最主要的溫室氣體，但與二氧化碳不同，水蒸氣可以凝結成水。因此大氣中的水蒸氣含量基本穩定，不會出現其它溫室氣體的累積現象。因此現在討論溫室氣體時並不考慮水蒸氣。
近年來最引人注意的反常全球氣溫快速上升，主要是由於人為作用，使大氣中溫室氣體的濃度極劇上升所導致的。人類近代歷史上的溫室效應，與過去相比特別的顯著，全球暖化即適用於形容現在的異常情形。之所以如此，是由於工業革命以來，人類燃燒化石燃料而使二氧化碳含量急劇增加，近十年來增加將近30%；其次是甲烷，從飼養牲畜的糞便發酵、污水泄漏及稻田糞肥發酵等活動產生的；還有許多人類合成的，自然界原本不存在的氣體，如氟里昂。
溫室氣體的增加，加強了溫室效應，是造成全球暖化的主要原因，已成為世界各國家的共識，也是一種全球性的污染[來源請求]，《京都議定書》正是為了採取措施減少溫室氣體排放，由聯合國達成的協議。

資料來源： 椒鹽鮮魷

全球暖化刻不容緩=要加速暖化進度？

唔係為咗你
係為咗下一代